又要中國批准！股東憂迪士尼、福斯成貿易戰犧牲者

投資人擔憂，中國監管機關會阻擋迪士尼併購21世紀福斯。（美聯）

〔編譯廖振堯／綜合報導〕由於康卡斯特（Comcast）放棄競標，迪士尼（Disney）收購21世紀福斯（21st Century Fox）已成定局，美國司法部也已放行。投資人卻擔憂，下一個阻擋併購的挑戰會是中國監管機關。

康卡斯特和迪士尼的21世紀福斯爭奪戰打得沸沸揚揚，但自迪士尼提出713億美元（約新台幣2.18兆元）價碼後，康卡斯特19日便表示將放棄競價，將注意力放在收購英國天空電視集團（Sky）股份。

而美國司法部在6月27日便已同意迪士尼的收購條件。迪士尼與21世紀福斯兩家公司的股東在昨日投票通過，以713億美元收購21世紀福斯娛樂事業資產，新聞、廣播、體育、財經頻道則不在交易內容。

此併購案尚需15個國家的監管機關同意，其中讓投資人擔憂的便是中國國家市場監督管理總局不會點頭。彭博行業研究（Bloomberg Intelligence）法律分析師莉伊（Jennifer Rie）表示：「任何需要中國批准的交易都能被當作貿易戰中的施壓工具，尤其是昨日高通（Qualcomm）併購恩智浦（NXP）一案破局，使得未來不通過美企交易的風險變高。」

中國商務部則稱，未放行併購是由於此交易涉及壟斷，與貿易戰無關。莉伊也補充：「若中國再擋迪士尼，我會非常驚訝。因為不像高通的併購案，用『反壟斷』為由阻擋太沒說服力。」

迪士尼發言人表示，仍然有信心在12到18個月內完成交易細節。

中國是全人類公敵

好呀
越早揭穿贏国真面目越好

其實唔鳩理佢，廸士尼照食Fox ，大陸會充公左上海廸士尼咩。無左堆公仔未又係爛地一塊。